1 - Versão PHP 8.1 + 

2 - Composer instalado
no terminal da composer install , ou update.

3 - Node instalado

4 - Arquivo .env (pode substituir o .env.example)
deve conter o nome do banco, username e senha.

DB_CONNECTION=mysql
DB_HOST=127.0.0.1
DB_PORT=3306
DB_DATABASE=
DB_USERNAME=
DB_PASSWORD=

5 - comandos no terminal 
    npm run dev
    php artisan serve 